\textbf{Оборудование}:
пробирка, миллиметровка, скотч, подсолнечное масло, вода, ёмкость (куда полностью может погрузиться
пробирка).

\vspace{0.5cm}
\textbf{Задача}:
измерить плотность масла.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Рекомендации}.
\begin{enumerate}
	\item Ни в коем случае не давайте учащимся в руки масло! Оставьте масло у себя и наливайте по
        требованию студентов с помощью шприца.
	\item Заранее определите плотность купленного вами масла.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Решение}.
\begin{enumerate}
	\item Плотно примотать миллиметровку скотчем к пробирке.
	\item Налить немного воды в пробирку, чтобы убрать погрешность из-за скругления на дне.
	\item Измерить, насколько она погружается.
	\item Заполнить половину пробирки водой. Измерить, насколько опустилась пробирка. Таким образом,
        узнаем об отношении внутреннего и внешнего сечения.
	\item Вылить почти всю воду и налить масло, измерить, насколько погрузилась пробирка, и, зная
        отношение сечений, и высоту столба масла, найти плотность масла.
\end{enumerate}


\vspace{0.5cm}
\textbf{Разбалловка}:
\begin{itemize}
	\item методика~--- $2$ балла;
	\item измерение~--- $1$ балл;
	\item миллиметровка прилеплена к пробирке~--- $1$ балл;
	\item учтена толщина стенок~--- $1.5$ балл;
	\item учтено неровное дно~--- $1.5$ балла;
	\item погрешность $<10\%$~--- $1$ балл;
	\item результат~--- $2$ балла.
\end{itemize}